[
  {
    "question": "在生产监控中，为什么要接入摄像头进行视频监控？",
    "answer": "在生产监控时，通过设备传感数据无法捕捉现场生产实况，如加工产品的外观和可见特征，或工人及环境的安全性，接入摄像头可进行视频监控，为生产过程监控提供更全面和准确的信息。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%A4%96%E8%AE%BE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E8%A7%86%E9%A2%91%E8%AE%BE%E5%A4%87"
  },
  {
    "question": "视频设备的应用场景有哪些？",
    "answer": "应用场景包括实时监控生产线，追踪原材料、工人和机器的活动；历史回放，视频记录产品制造过程，追溯产品历史以解决质量问题或满足合规性要求；事件联动，实现对安全事件的自动响应，如摄像头检测到异常情况时自动触发警报系统提醒相关人员处理。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%A4%96%E8%AE%BE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E8%A7%86%E9%A2%91%E8%AE%BE%E5%A4%87"
  },
  {
    "question": "视频设备支持哪些设备？",
    "answer": "支持海康威视多种设备，包括DVR、NVR、DVS、网络摄像机、网络球机等，设备需要支持ISAPI协议。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%A4%96%E8%AE%BE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E8%A7%86%E9%A2%91%E8%AE%BE%E5%A4%87"
  },
  {
    "question": "如何添加视频监控应用？",
    "answer": "从组件箱中拖拽【视频监控】组件至画布目标位置，即可在页面中添加视频监控应用，选中组件，在右侧属性区进行关联设备的配置。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%A4%96%E8%AE%BE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E8%A7%86%E9%A2%91%E8%AE%BE%E5%A4%87"
  },
  {
    "question": "关联设备后，如何调整实时监控的窗口数和窗口播放的通道？",
    "answer": "点击工具条 - 窗口数，设置实时监控的窗口数为1x1，2x2、3x3；选中对应子窗口，点击工具条 - 下拉列表，设置该窗口播放的摄像头通道。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%A4%96%E8%AE%BE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E8%A7%86%E9%A2%91%E8%AE%BE%E5%A4%87"
  },
  {
    "question": "云台控制有哪些功能？",
    "answer": "云台控制功能包括八个方位控制（上仰、下俯、左转、右转、上仰且左转、上仰且右转、下俯且左转、下俯且右转，点击方位键进行对应方位调整，长按则连续调整）；点击设备将持续水平转动；光学变焦控制（点击面板更多展开/收起，调焦 - 、调焦 + ：焦距变小，焦距变大；聚焦 - 、聚焦 + ：焦点后调、焦点前调；光圈 - 、光圈 + ：光圈缩小扩大），是否支持云台控制以及支持哪些控制功能取决于设备能力。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%A4%96%E8%AE%BE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E8%A7%86%E9%A2%91%E8%AE%BE%E5%A4%87"
  },
  {
    "question": "如何进行历史回放？",
    "answer": "若连接的设备支持录像回放功能，点击工具条左侧的监控模式，可由实时监控切换为历史回放模式；点击工具条 - 下拉列表，选择需回放的摄像头通道；点击时间选择器，选择回放时刻，确认后将窗口播放该时刻的历史画面；点击或拖拽时间轴可调整回放时刻。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%A4%96%E8%AE%BE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E8%A7%86%E9%A2%91%E8%AE%BE%E5%A4%87"
  },
  {
    "question": "视频监控有哪些注意事项？",
    "answer": "视频监控页面，不建议超过4个摄像头同时监控，播放的摄像通道越多，资源占用越高；暂不支持多台设备同时历史回放；视频监控功能受视频设备本身链接数、网络带宽（要求千兆）、播放设备CPU和GPU等外部因素影响。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%A4%96%E8%AE%BE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E8%A7%86%E9%A2%91%E8%AE%BE%E5%A4%87"
  },
  {
    "question": "如何在CMS中监听视频设备事件？",
    "answer": "前提为设备对应事件启用并配置触发条件，同时需开启“上传中心”；在CMS“外设”功能选择需要添加事件的摄像头，添加事件（选择事件、自定义事件，事件代码一般由摄像头厂家提供）；启用事件监听。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%A4%96%E8%AE%BE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E8%A7%86%E9%A2%91%E8%AE%BE%E5%A4%87"
  },
  {
    "question": "以检测到火点为例，如何配置联动动作？",
    "answer": "选择“外设事件触发”时；配置触发事件，选择匹配的视频设备、通道及事件；配置联动动作，弹出通知窗口；当匹配条件的事件触发（火点检测），将弹出消息通知。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%A4%96%E8%AE%BE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E8%A7%86%E9%A2%91%E8%AE%BE%E5%A4%87"
  }
]